\documentclass{scrartcl}
\usepackage{fontspec}
\usepackage{polyglossia}
\setmainlanguage{german}
\usepackage{microtype}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{subcaption}
\usepackage{blindtext}
\usepackage{picinpar}
\begin{document}
	\begin{figwindow}[
		4,c,{
			\begin{subfigure}{.25\textwidth}
				\begin{center}
					\includegraphics[width=10em,angle=360]{erster-advent.jpg}
				\end{center}
				\caption{Einen schönen 1. Advent!}
			\end{subfigure}
			\begin{subfigure}{.1\textwidth}
				Noch ein bisschen mehr Text.
			\end{subfigure}
			\begin{subfigure}{.25\textwidth}
				\begin{center}
					\includegraphics[width=10em]{strand.jpg}
				\end{center}
				\caption{Sommer, Sonne, Strand}
			\end{subfigure}
		},{Passen gut zusammen\dots}]
%		\blindtext[4]
		Dicke rote Kerzen, Tannenzweigenduft, 
		und ein Hauch von Heimlichkeiten liegt jetzt in der Luft. 
		Und das Herz wird weit, macht euch jetzt bereit: 
		bis Weihnachten, bis Weihnachten, 
		ist's nicht mehr weit.
		
		Schneiden, hämmern, basteln, überall im Haus, 
		man begegnet hin und wieder schon dem Nikolaus. 
		Ja, ihr wisst Bescheid, macht euch jetzt bereit: 
		bis Weihnachten, bis Weihnachten, 
		ist's nicht mehr weit.
		
		Lieb verpackte Päckchen überall versteckt, 
		und die frischgeback'nen Plätzchen wurden schon entdeckt. 
		Heute hat's geschneit, macht euch jetzt bereit: 
		bis Weihnachten, bis Weihnachten, 
		ist's nicht mehr weit.
		
		Menschen finden wieder füreinander Zeit, 
		und es klingen alte Lieder durch die Dunkelheit. 
		Bald ist es soweit, macht euch jetzt bereit: 
		bis Weihnachten, bis Weihnachten, 
		ist's nicht mehr weit.
		
		
	\end{figwindow}
\end{document}